【放蛇拉黑的】警表露身份司機拒停車 金鐘「挾持」到北角始被截

警方中區警區軍裝巡邏小隊人員，今日凌晨時份在中環蘭桂坊進行打擊的士濫收車資行動。凌晨約3時，1名男警長被派往「放蛇」，假扮乘客由蘭桂坊上車前往金鐘港島香格里拉酒店。據知，有人獅子張大口，開價150元車資；但實際按錶收費，只需約40元。

待的士駛到目的地時，司機收取了150元，車上「乘客」隨即表露警員身份，並宣示要作出拘捕行動。有人得悉「中伏」，再加上見到車外早有「重兵」恭候，竟二話不說，載著男警長連人帶車一起「踩大油」逃走。

現場消息稱，該的士挾著警長，沿東區走廊加速駛至柴灣，在環翠邨對開迴旋處再折返，直至北角興發街與歌頓街交界時，終被4輛警車前後包抄，司機見狀只好停車，惟有人仍拒絕落車。在警方多次示意「武力指示」後，的士司機最終肯合作，自行落車，並無反抗。

據知期間的士除超速外，亦多次衝燈及越過雙白線。的士上的放蛇男警長，因暈眩不適須送院治理。警方終以涉嫌「濫收車資」、「拒捕」及「瘋狂駕駛」，將該名60歲姓何男司機拘捕，消息稱，有人早有「前科」，於2015年被控以「濫收車資」罪名。

此外，警方事後檢走的士司機之的士證，並與一張香格里拉的酒店房卡一併帶署作為證物。有警員透露，由於黑的士司機素來蠱惑，故警員要帶備「酒店房卡」，以待的士司機檢查，確定為「住客」後始開天殺價，否則會惹來懷疑，令他們不敢露出狼相。

比人挾封既警長 佢喺架的士到一定嚇到瀨屎

厲害了，我的士

人地係你車上面
個的士佬憑咩覺得自己會走得甩

放蛇都要book香格里拉

仲要警長

當自己玩gta掛

咁都唔拔槍射殺個司機，
香港警察真係無撚用。

的士狗真係弱智㗎
而家多幾條罪

邊有人坐車會嘔架

的士上的放蛇男警長，因暈眩不適須送院治理

可以請返幾日有薪假休息, 都唔知幾爽

警察有唔on99 ?

佢係勁既就一個制服或說服左個的士狗啦

死dc9

最好劇情，炒車一齊死

可惜無發生

行多兩個圈，個錶跳到150蚊就無濫收車資

又係你呀陳生

啲死差佬咁多大案唔查成日走去放蛇做啲無聊 怪唔得啲騙案愈呃愈有

唔明有咩好驚

佢係勁既就一個制服或說服左個的士狗啦

盲撚左阿傻閪？
條癈柴仲要身體不適送院阿傻閪

啲警犬癈，五毛仲癈

入醫院搏驗傷同拎假